\chapter*{Selbstständigkeitserklärung}
  Ich erkläre hiermit, dass ich diese Thesis selbständig verfasst 
  und keine andern als die angegebenen Quellen benutzt habe. 
  Alle Stellen, die wörtlich oder sinngemäss aus Quellen entnommen wurden, 
  habe ich als solche kenntlich gemacht. Ich versichere zudem, dass ich bisher 
  noch keine wissenschaftliche Arbeit mit gleichem oder ähnlichem Inhalt an der 
  Fernfachhochschule Schweiz oder an einer anderen Hochschule eingereicht habe. 
  Mir ist bekannt, dass andernfalls die Fernfachhochschule Schweiz zum Entzug 
  des aufgrund dieser Thesis verliehenen Titels berechtigt ist.

  \vspace{4cm}
  \noindent
  %Herisau, 17. Juni 2018, Gyr Andreas
  \hrule \ \\[-0.5ex]
  Ort, Datum, Unterschrift